颱風下沉氣流熱爆全港 長洲體感溫度下午高達50度

全港熱到爆！天文台今日錄得最高34.8度，破今年最高紀錄，黃大仙、西貢、沙田和上水都高逾37.2度，市區最熱的是跑馬地，高達37.6度，僅次赤鱲角的37.7度。不過市民實際體感溫度遠不止37度，以美國國家氣象局的公式計算「酷熱指數」，全港多區市民實際體感溫度都高逾46至47度，長洲下午3時更一度高達50度。

受到南海北部的熱帶低氣壓「海棠」與吹襲台灣的颱風納沙共同影響，本港昨日和今日天氣酷熱，空氣污染指數亦達甚高至嚴重水平。

灣仔公園一帶錄得37.5度。(經濟日報記者攝)

香港地下天文台實時公布各區「酷熱指數」，今日下午，天文台錄得最高34.8度，但多區「酷熱指數」其實超出40度，長洲和上水一度分別達50度和47.4度，沙田、將軍澳及屯門都高達46至47度。

香港濕熱世界第一

熱到me哮喘

去撚左dubai 以為

香港濕熱係世界第最熱

今日乾到乜咁，濕乜撚野熱？

呢2日 真係熱到

香港d天氣真係世界級垃圾

一出街 行幾步已經好熱 好似平時行左半個鐘咁

去過Dubai,人地既熱係似今日既香港？

感覺似北京40度，空氣差，灼皮膚的陽光

唉

關颱風撚事咩
明明就係鬼國啲霧霾飄哂過嚟,吸撚哂啲熱力唔柒散

讀多D書先啦你

夏天北風
颱風下沉氣流無料到
Ok

駁唔到

真係好撚柒

以為係拉斯維加斯

今日行過中環,班賓賓仲可以坐係到開幾粒鐘大餐,真係勁到